一D值得參巧／作文宣嘅毛澤東金句－一於打著紅旗反紅旗!

值得參巧／作文宣嘅毛澤東金句
打著紅旗反紅旗，睇班共狗點咁咬我地!

⁃ 敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追
⁃ 必須打勝；必須照顧全戰役計畫；必須照顧下一戰略階段：這是反攻開始，即打第一仗時，不可忘記的三個原則
⁃ 不打無準備之戰。
⁃ 打得贏就打,打不贏就走。
⁃ 加強紀律性,革命無不勝。
⁃ 發展體育運動,增強人民體質.
⁃ 凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。
⁃ 如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。

⁃ 兵民是勝利之本

⁃ 星星之火可以燎原
⁃ 哪裏有壓迫，哪裏就有反抗。
⁃ 世界是你們的，也是我們的，但是歸根結底是你們的。你們年青人朝氣蓬勃，正在興旺時候，好像早晨八、九點鍾的太陽。希望寄托在你們身上。
⁃ 沒有調查就沒有發言權
⁃ 調查就象"十月懷胎"，解決問題就象"一朝分娩"。調查就是解決問題
⁃ 誰犯了官僚主義，不去解決民眾的問題，罵民眾，壓民眾，總是不改，民眾就有理由把他革掉。
⁃ 政治的首要任務是區分敵友
⁃ 我們不但善於破壞一個舊世界,我們還將善於建設一個新世界
⁃ 沒有文化的軍隊是愚蠢的軍隊，而愚蠢的軍隊是不能戰勝敵人的！
⁃ 需要的時候，民眾的眼睛是雪亮的；不需要的時候，民眾是不明真相的。馬克思主義的道理千條萬續，歸根結底就是一句話，造反有理！
⁃ 文明其精神，野蠻其體魄！
⁃ 教育者必須先受教育。
⁃ 究竟是一個黨好，還是幾個黨好？現在看來，恐怕是幾個黨好
⁃ 我們都是來自五湖四海,為了一個共同的革命目標,走到一起來了.
⁃ 世上共有三種人：損人利已的，利己不損人的，損己利人的。
⁃ 世界上沒有無緣無故的愛,也沒有無緣無故的恨。